# カリキュラム（案）

適宜変更します。

## 対象者
- インフラエンジニア初心者
- Linuxコマンドを勉強したい方


## 受講内容
1. Linuxの基礎の話
    1. 環境構築
        1. VirtualBoxのインストール、設定
        1. CentOSのインストール、設定
        1. SSHクライアントの設定、鍵交換
        1. スナップショットの練習
    1. Linuxの基礎的な操作方法
        1. ファイル操作
        1. viの練習
        1. パイプ、リダイレクト
        1. パッケージ管理
1. ミドルウェアにふれる
    1. WEBサーバ構築
        1. Apacheインストール
        1. HTTPページを見てみる
        1. 設定を変える
        1. Nginxについて
    1. MySQL構築
        1. MySQLインストール
        1. クライアント接続
        1. テーブル作成
        1. チューニングについて
    1. Samba構築
        1. Sambaインストール
        1. Sambaの設定
1. インフラエンジニアっぽい技術
    1. デバイス単位の冗長化
        1. ストレージ冗長化（LVM）
        2. ネットワーク冗長化（ネットワークチーミング）
    1. サーバ単位の冗長化
        1. Linux Virtual Server
        1. Keepalived
1. 今のトレンドの技術について
    1. Vagrant
    1. Ansible
    1. Docker






